我理性，所以我勇武

中文的武，是褒義詞。勇武，是儒門正教。弔民伐罪、攻打商紂的賢君，叫周武王。胡服騎射者，叫趙武靈王。驅逐匈奴的，是漢武帝。光復漢室的，叫光武帝。勇猛、剛直謂之武。孔子講的智、仁、勇三達德，其中的勇德，就是實踐智慧和仁愛的勇氣。無勇，不能成全智與仁，不能成為大儒、君子儒。仁者無勇，處處退讓，便成為犬儒、鄉愿、小人儒。《書經》講的三德，是正直、剛與柔。正直與剛，就是勇武。面對強權壓迫，堅持正義，奮勇向前，「雖千萬人，吾往矣！」謂之勇武

你班撚頭唔好同係到割蓆，唔好再係到貶低勇武派！勇武派唔係冇腦冇論述！

Push

Pish